[World Press Photo 2018]

上兩個星期，World press photo 公佈今年唔同題材的新聞攝影得獎作品
World Press Photo 的官網:

以下內容節錄於New York Times的報導

今年8男9女的評審團
揀選出6張入圍World press photo of the year決賽的作品
皆由男性攝影師拍攝

"The deliberations often centered on ethical questions over how subjects were represented, said Magdalena Herrera, the director of photography at Geo magazine and the jury chairwoman. “We were all looking for challenging approaches,” she said, “but the respect of the subjects as human beings and how suffering was portrayed was most important.”"

"... The judges did not know who took the images they were considering, Ms. Herrera (the jury chairwoman) noted, adding that even if they had known, it would not have made a difference: “We can’t choose because it’s by a woman or a man — we choose because it’s a strong and engaging image.”"

Ms. Herrera 亦提及 “But the fact is that while there are more and more women working on long-term, documentary and art photography, conflict photography and photojournalism is still mainly masculine.”

另外， 鑑於photo manipulation問題嚴重
參賽者都需要交raw files
While the exact numbers will not be available until next month, Mr. Boering said that although there were fewer disqualifications this year, there were “still too many.”

“Why manipulate?” Ms. Herrera asked. “If you’re an illustrator, you’re not a photographer. We’re talking about people taking out and moving things — not toning. ..."

入正題，今年的Photo of the Year 就係以下呢張

José Víctor Salazar Balza caught fire amid violent clashes with riot police during a protest against President Nicolás Maduro, in Caracas, Venezuela. 2017.
by Ronaldo Schemidt/Agence France-Presse

當時國民警衛軍的電單車被洗油彈燒著
其中一個示威者係踢低部車個時
突然爆炸，令示威者燒埋一份

Schemidt：爆炸發生得好突然，影個一刻都無考慮太多。事後睇返張相先驚訝原來佢被火燒緊。當係示威現場拍攝時，對我黎講，只係工作中的其中一趟旅程。不論係世界各地拍攝，工作形式都係一樣。但呢次係發生係自已的國家。對Venezula的現況感到震驚。家人同朋友仍於當地係衝突中爭扎求存。

評審："... a classical photo of resistance that is visually striking and has energy."
“The difference was Ronaldo’s composition. In the other series you had a narrative but you didn’t have as strong a single frame.”

其餘入選佳作:

Falmata,15, 被恐怖組織 (Boko Haram) 擄走並被綁上炸藥，利用作自殺式襲擊
Adam Ferguson for The New York Times

Nadhira Aziz 目睹 伊拉克 Civil Defense workers 從佢的屋企掘出其姊妹及姪女的遺體。她們於去年7月因空襲喪生
Ivor Prickett/The New York Times

摩蘇爾西部的民眾排隊待領物資
Ivor Prickett/The New York Times

喀嘜隆傳統習俗，為延遲生理成熟同避免性侵，會熨傷年輕女性的胸部
by Heba Khamis

原文:
Which of These Images Should Be the World Press Photo of the Year?

World Press Photo of the Year: A Tale Told Twice

除左冠軍同第4其他唔識欣賞,尤其係第2張,擺拍味濃

巴打有心 之前都想轉貼
但係懶得譯中文

第二，五係擺拍
特別第五張
當攝影師拍攝時
個位喀嘜隆少女都刻意側身
唔想被佢影到燙傷的地方

個人建議click入world press photo條link去睇
因為個post的相只係一整個series的其中一幅

我諗擺拍與否唔係關注的重點
如果佢好似Steve McCurry求其係街到搵個細路擺pose，咁當然唔可以接受
但係第二位攝影師拍攝的都係有血有肉的實例
同時揭發值得世人關注的議題
所以呢個位令其作品加分不少

我見New York Times係Lens的 section 有唔少幾好的報導或攝影師專訪
好值得轉載

其實有d位我唔太識譯
直譯又無口左個意境
直接copy 英文就算

world press photo 通常相嘅意義係大過張相嘅藝術成份

巴打好有心

我以前都做過下翻譯呢啲攝影介紹文字既野

好似最近無係攝台見到Deer 巴

只係希望攝台多返d器材以外的post

我好少講野之嘛喺攝台其實